\documentclass[12pt]{article}
\input{preambul}
\begin{document}
	
	\selectlanguage{catalan}
	\clearpage
	\renewcommand{\itemautorefname}{punt}
	\renewcommand{\sectionautorefname}{secció}
	\renewcommand{\subsectionautorefname}{subsecció}
	\renewcommand{\subsubsectionautorefname}{subsecció}
	\renewcommand{\figureautorefname}{figura}
	\renewcommand{\tableautorefname}{taula}
	
	\renewcommand{\indexname}{Índex alfabètic}
	\renewcommand{\bibname}{Bibliografia}
	\renewcommand{\contentsname}{Índex}
	\renewcommand{\abstractname}{Resum}
	\setcounter{page}{1}
	\pagenumbering{arabic}
	% --------------------------------------------------------
	\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.4mm}}
	\begin{center}{\huge \bfseries Test de la pràctica 2 \\[0.1cm]}{
			\Large
			\textit{ RMI-Inicial }
		}\\[0.1cm]
		
		{\small Disseny i Aplicacions dels Sistemes Distribuïts}\\[0.2cm]
		\textbf{Torres Penalva, Jose E.}\\ Novembre-2015
	\end{center}
	% --------------------------------------------------------
	
	Una vegada tret a un directori penjant de \$HOME (posem csd, p.e.) el Hola món RMI complet de l'assignatura CSD, i seguint els passos de les transparències d'aquell tema 8, tot des de línia de comandaments...
	\subsection*{Pregunta 1}
	Què fitxers cal compilar i quina és la manera més fàcil de fer-ho?
	
	\begin{shaded}
		Cal compilar els seguents fitxers: Interficie, Objecte remot, Servidor i Client. La manera mes fàcil de compilar els 4 arxius font amb java es accedir a la carpeta on estan contingut i des de terminal compilar-los tots amb el comandament: javac HolaMonRmi*.java.
	\end{shaded}
	
	\subsection*{Pregunta 2}
	
	Què cal fer amb rmic, i fitxers \textit{stub} i \textit{skeleton}?
	
	\begin{shaded}
		Rmic es el compilador de RMI, aquest cal executar-lo sobre el fitxer que conte l'objecte: HolaMonRmiO. El resultat d'aquest comandament es la generació d'un nou fitxer, concretament el Stub, anomenat HolaMonRmiStub.class. Sobre el skeleton, des de la versió 1.2 ja no es genera, ja que es considera innecessari.
	\end{shaded}
	
	\subsection*{Pregunta 3}
	Després d'executar el \textit{rmiregistry} i abans d'executar el servidor, com es pot comprovar que el registre està responent correctament?
	
	\begin{shaded}
		Quan executem el comandament rmiregistry per posar-lo en execució des de el terminal, aquest torna a través del shell el PID assignat al procés. Podem comprovar la correcta execució d'aquest executant el programa top i localitzar el PID en la serie de processos actius al sistema. \\
		\\
		\\
	\end{shaded}
	
	
	\subsection*{Pregunta 4}
	Si el rmiregistry no respon correctament, a què és deu normalment i com pot solucionar-se el problema?
	
	\begin{shaded}
		...
	\end{shaded}
	
	\subsection*{Pregunta 5}
	Una vegada executat el servidor correctament i comprovada l'execució d'un client, és possible executar altres clients diferents?
	
	\begin{shaded}
		El servidor roman en funcionament esperant les peticions dels diferents clients que és connecten per fer alguna petició, per tant, aquest accepta múltiples connexions des de diferents clients.
	\end{shaded}
	
	\subsection*{Pregunta 6}
	Si es modifica el font del servidor conservant el nom registrat, el nou compilat es pot llençar directament sobre l'anterior? O cal tornar a engegar \textit{rmiregistry} abans? Quants \textit{rmiregistry} poden haver actius alhora?
	
	\begin{shaded}
		A la meua prova, modificant algunes línies de codi font del servidor i post-compilant el servidor, sense generar un Stub now i mantenint el rmiregistry de l'execució anterior, el servidor amb el nou codi compilat s'executa sense cap tipus de problema.
		
		Podran haver diferents rmiregistry sempre i quan cada un opere en ports distints, en cas contrari, es notificara en pantalla.
	\end{shaded}
	
	\subsection*{Pregunta 7}
	Per tal de netejar, es volen destruir els processos tant del servidor com del rmiregistry. Quina manera hi ha de localitzar-los i matar-los fàcilment?
	
	\begin{shaded}
		Quan s'executen ambdós programes, tant l'enregistrador com el servidor, es notifica en pantalla el PID assignat a cada un dels processos. Podem 'matar' els processos executant des de terminal el comandament kill passant com a paràmetre l'identificador de cada un d'ells. També podem buscar-los amb el programa top on es mostren els diferents processos actius del sistema, buscar-los, e identificar el PID corresponent per posteriorment eliminar-los polsant K e introduint l'identificador de cada un.
	\end{shaded}
	
	\subsection*{Pregunta 8}
	Des de \$HOME es llença ara \textit{rmiregistry}, i després anant al directori corresponent s'engega el servidor novament, apareixent l'error següent:
	
	java.rmi.ServerException: RemoteException occurred in server thread; nested exception is:
	java.rmi.UnmarshalException: error unmarshalling arguments; nested exception is:
	java.lang.ClassNotFoundException: HolaMonRmiI
	
	Comprovat que HolaMonRmiI.class està al mateix directori, a què és degut l'error i com pot solucionar-se?
	
	\begin{shaded}
		El servidor esta compost per un try catch, per tant enregistra una excepció i aquesta es mostra amb el format de l'error anterior. Aquesta exepcio es capturada perque alguna línia del codi no s'arriba a executar. Si analitzem el codi tenim: en la primera linea la creacio del objRemot, amb la corresponent crida al constructor. Aquesta línia no hauria de provocar cap tipus de error, ja que el font de l'objecte es troba al mateix directori que el servidor en el nostre cas.
		
		La següent linea correpon a Naming.rebind("holastring",objRemot);, si investiguem un poc trobem que aquesta instruccio correpon al registrador de noms rmiregistry.
		
		Aquest programa és l'encarregat de saber tots els objectes que es publiquen a la maquina. La crida Naming.rebind() connecta amb rmiregistry i l'avisa de què el nostre Objecte remot deu publicar-se a l'exterior.
		
		rmiregistry necesita trobar la classe stub de forma local, i com en aquest cas es troba a un directori diferent aquesta pot ser la mala execució del programa.
		
		Aço es pot solucionar indicant al servidor la propietat java.rmi.server.codebase amb el path, en format url, des de el que rmiregistry pot accedir a la classe. Aço es pot fer o bé en arrancar el servidor o mitjançant l'opció -D java -Djava.rmi.server.codebase=file:/unpath/servidor
		
		O be mitjançant aquest codi abans de registrar l'objecte remot. System.setProperty("java.rmi.server.codebase", "file:/unpath/");
	\end{shaded}
	\clearpage
	\subsection*{Pregunta 9}
	Quina utilitat aporta incloure el \textit{package} als fonts dels programes?
	
	\begin{shaded}
		Incloure els diferents packages als programes garanteix que en el moment que es necessite l'accés a un recurs d'un objecte en un path extern, com una variable o una funció aquesta siga accessible. Per exemple el servidor necessita accedir al constructor de l'objecte, implementat aquest en un arxiu diferent, si aquest no és accessible per part del codi del servidor aquest no podrà instanciar-lo.
	\end{shaded}
	
	\subsection*{Pregunta 10}
	Per imposar un arxiu de polítiques de seguretat a un client RMI, quina diferència hi ha entre fer-ho com opció (-Djava.security.police=file://...) al llençar el programa client o incloure-ho dintre del programa amb System.setProperty("java.security.policy", "..."); ?
	
	\begin{shaded}
		Podríem considerar que la diferencia romandra en què aplicant el paràmetre de forma estàtica dins del codi, per a canviar el fitxer de polítiques s'haurà de modificar aquesta línia dins del codi i recompilar el client posteriorment. En canvi, passant l'arxiu de polítiques mitjançant paràmetre permet aplicar diferents polítiques sense haver de modificar i recompilar el codi font.
	\end{shaded}
	
\end{document}